「あれ、つだちゃんは？」

「まだ帰ってきてないよ」

ここはわたしと、つだちゃんの暮らす家。

だけど、よくみかしーやゆかちんが、つだちゃんを求めて遊びに来る。

色々あって、喧嘩したあげく、「つだちゃんはみんなのもの」とかいうわけのわからないことになって。

一応一緒に暮らしてるのはわたしだけど、結局つだちゃんは3人ともと付き合ってる、みたいな、そんな不思議な関係なのだった。

で、今夜遊びに来たのはみかしー。いないことを知って悲しい顔をしたあと、

「じゃあしばらくいていい？」

「いいよー」

わたしの彼女の別の彼女が隣にいるという謎すぎる空間でも、わたしはもう動じない。

お茶とお菓子を出して、あとは勝手にどうぞ。つだちゃん絡みのことはノータッチ。そう決めたから。

わたしは台本を読んでいて、みかしーはテレビを見ている。


…遅い。

一向につだちゃんが帰ってこない。

何かあったのだろうか、心配してLINEを飛ばすけど応答はなし。

さすがにみかしーと、顔を見合わせる。

「なんかあったのかな」

「うーん…」

どうすることもできず、しばらく時間だけが流れる。

「じゃあ、るみちゃんでいいや」

「は？」

みかしーはいきなりそう言うと、わたしの隣に座ってきた。

「あ、いやちょっと」

「手触らせて！」

「え？あ、うん」

誰でもいいのか。

ふにふにするみかしー。ふにふにされるわたし。

「ふぅ、満足満足」

「これで満足するんだったら待つ意味ないじゃんか！」

100%本音。

「え、でもやっぱりつだちゃんの方がいいんだよ？でもしょうがないじゃん」

「その言い方なんかムカつく！」

妙に遊ばれたような気がして、なんとかやり返そうとみかしーを睨んでいると、「じゃあ、『続き』しよっか」

もう一度隣に座り直して、耳元で囁くみかしー。

「ちょ、続きって」

「るみちゃんがいない日、わたしとつだちゃんがなにやってるか……」

耳に息を吹きかけられる。よく分からない怒りが出てきて、思わず突き飛ばした。

「み、みかしー！さすがに怒るよ！？わたしにこんなことするなんて、つだちゃんはどうでもいいわけ？なんなん！？」

「でも、そんなもんじゃないの」

あっさりと言い放つみかしーに、反論しようにも呆れ返って、

「は…？」

「冷静になってよるみちゃん。つだちゃんが一人を選べなかったから、私たち3人とも付き合うことにして、いつもこの部屋で、相手をとっかえひっかえして。こんな関係、元から壊れてるんだよ」

「だから、そうじゃなくて」

「もちろんつだちゃんが一番好きだよ？でも、わたしはゆかちんも好きだし、るみちゃんだって好き。DDだからね？」

「……」

「別に、つだちゃんがいないから代わりにって、全くないわけじゃないけど、全てそのせいでるみちゃんと遊んでるんじゃないんだ。わたしはつだちゃんも、ゆかちんも、るみちゃんも、全員愛したいの？贅沢かな？」

「るみちゃんは、わたしのこと、好き？もしそうじゃないなら、やめる。相手が望んでないことをやるほど酷い人間じゃないから」

「わたしは……」

「正直に行って。無理なら、帰る」

「よく…よくわかんないよ。わたしはつだちゃんだけを愛していたいし、つだちゃんにだってわたしだけを愛してほしいけど、でもそれが無理だったから、今があって、それで…」

「それで？」

「もう、わたしが壊れてるのかどうか分からないけど、でも、やっぱり、つだちゃんは好きだけど…ゆかちんだって、みかしーだって、友達以上の…その…なんかよく分からないけど、でも、でも…」

「別にいいんじゃない？肩肘張って、自分だけ縛りプレイしてても面白くないでしょ」

「いいの？わたしも……みんなを愛していいの？」

「わたしはいいと思うけど」

「じゃあ……わたしも、DDに、なる」

「素直でよろしい」

みかしーはわたしの涙を拭って、優しく抱きしめて、ベッドへと押し倒す。

「なんか、変な感じ」

「すぐに慣れるよ」

唇が触れた。止まらなかった。

「ねぇ、いつもつだちゃんにどんな風にされてるの？」

「じゃあみかしーはいつもどんな風にしてるの？」

「……わたしもされる方だし」

「マジで！？」

押し倒したまま、押し倒されたまま、二人して笑い合う。

不思議すぎる。不思議すぎるけど。でも。

悪くないかも。

「だから、『初めて』だから、優しくしてね」

それからはよく覚えていない。いつもされてることをしてみたけど上手くいかなくてあれこれとやってみたけれど、やっぱりお互いはつだちゃんの代わりにはなれないってことだけが、分かった。

でも、みかしーはみかしーで、つだちゃんとはまた違った良さがあったり。本人には秘密だけど。


「ただいまー…遅くなった」

つだちゃんが帰ってきて、部屋を見回した。表情が凍りつくのが見て取れる。

「え…なにしてんの」

「え、ああ…つだちゃんおかえり」

「るみちゃん、これは」

「あの、その」

言葉を濁していると、隣で眠っていたはずのみかしーが、そっと起き上がった。

「あ、るみちゃんはね、DDになったんだよ」

「DD？」

「わたしはるみちゃんが好きで、るみちゃんはわたしが好きで。だから…」

「つだちゃんも、DDにならない？」

つだちゃんが、生唾を飲み込む音が、はっきりと聞こえて。

まぁ、それからのことはゆかちん以外には秘密ってことで。

一つだけ言えるのは、3人以上でも、なにかと楽しいなって、そういうこと。


DDも、悪くない。